我心口好痛 - 邁克

我心口好痛 - 邁克

香港城市大學學生會編輯委員會圖片

天生家庭觀念薄弱，加上後天追崇單槍匹馬個人主義，呢期香港流行的詞彙「黑警死全家」我的字典從來沒有，開講有話一人做事一人當，魔警傷天害理惡貫滿盈，偷取他們時辰八字去鵝頸橋聘請專業人士加碼作法便是，何必出動誅連九族的封建毒咒分散念力？一來他們的爹哋媽咪老婆仔女未必與他們同一陣線，枉死城近來已有客滿之虞，把守城門登記住客資料的城管忙到一頭煙，無謂無端端增加其工作量，二來我們咬牙切齒高喊那五個字，無非期望作惡多端的壞人獲得家破人亡報應，但那些對正市民頭殼爆打、瞄準市民心肝脾肺腎開槍的物體，你以為有人性可言嗎，至親與他們永別，引起的悲傷恐怕還不及星期三晚快活谷輸一場馬，披頭散髮搥胸頓足的鏡頭根本不會出現，講拜拜的如果是警嫂，話唔埋即場歡天喜地宣佈舊的不去新的不來，阿二小三從速扶正哩。

不過荃灣中五生胸部零距離中槍，片段所見，倒地後那聲「我心口好痛呀」令人淚崩，龜縮多時的警謊一哥還即晚開記招，厚顏無恥將受傷部位移到膊頭，網上「黑警死全家」排山倒海，我倒完全可以理解。這就像，略具山蕃部落特色的「私了」成為飽受欺凌的市民唯一尋求公道途徑，正常文明社會完全要不得，理智雖然全盤抗拒，誠實的身體卻禁不住振奮，趁四下無人，不惜捲起南蠻的笨舌頭，傚仿老派京劇粉絲連聲叫好。連前兩日地方官應召為共產黨做生日，率領一眾志同道合的牛鬼蛇神包機北上，網民紛紛祝願機毀人亡，素來溫柔敦厚的基伯也產生共鳴──時代壞成這樣，你話點算好？

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com